啲人話鋼鍊呢套野係神作 是咪吹大左?

一大堆人話呢套係神作 琴晚睇完嬲到瞓唔著
每個角色既行動模式毫無邏輯可言
入面幾乎唔存在高智商或者比較成熟既角色
最尾結局大爆炸
以科幻為背景 但係科學搞到一蹋糊塗
連唔係科幻背景既其他作品都知道咩係物理或化學現象
黃金神威 黑契 牙刃 更加唔洗講其他科幻類型既魔法禁書 魔劣之類
作者諗到點講就點講 話鍊金就鍊金 鍊人就鍊人 咩基本定律都唔洗理
就好似唔識網球既人睇到網球王子覺得打網球好有型 打到入icu就家常便飯
識網球既人睇到就覺得屌那媽到底畫緊mud9既感覺
同樣係科幻 攻殼 BLAME 阿基拉 eva 就好太多太多

係咪應該歸類返係o令仔冇腦打鬥類 而唔係科幻類?

你是咪傻左，剩係等價交換呢句已經夠做神作 la

係
刀劍>>>>>>>>>>>>>>>>>>>鋼鍊

其實依套同SAO 差唔多 又係打黎打去無劇情

樓主你係睇FA 定第一版？

劣等生都好睇過佢

一即係全 全即係一
鋼鍊啲角色係咪數手指永遠數唔到第二隻

我睇mytv super版...

即係fa定03版
兩套完全唔同野黎

你買mytv super黎睇下佢個個係咩版
唔識分

Mytv super兩個版都有

排前面啲個套

其實鋼鍊真係幾好睇但未至於神作 同黃金神威差唔多level

結局係哥哥去左第二個世界兩個要分開
定係召返細佬返黎一齊生活?

唔劇透了...

3大神作
死神
火影

人哋都劇透晒 你就話唔劇透

樓主分唔到就評論

睇鋼鍊不如打下jer仔好過la

咁比1分lo...

節奏控制 角色魅力 淨喺呢兩個元素已經好多動畫係做唔到鋼煉咁完美

on9仔確認

問樓主你係睇到邊個結局黎分你係睇03版定fa
你就話唔劇透dllm

有人未睇到的...

鋼鍊啲節奏同左幾多拍

人地講埋結局仲扮唔劇透，講野你有冇睇嫁

理解能力咁低 究竟睇唔睇得明套動畫

吓...我以為佢估緊結局係點咋...

笑9死

鋼鍊係細個回憶
個時細個第一次捱夜就係為左睇鋼鍊
細個嗰陣第一次睇咁血腥既野真係好過癮
係童年回憶黎
就好似火影係陪住我地大

講中文啦屌

唔怪得啲連登仔成日喊打喊殺咁暴力
原來個個細細個已經睇暴力卡通片睇上癮...

你睇埋fa先la，剩係安比死果幕已經不得了

假膠認証

問鋼鍊啲節奏用左幾拍啊
咩拍子meter

屌自己都分唔到睇緊邊套
然後就喺度屌

人地可能睇到冇睇到

樓主你00後？
鋼鍊都未睇過

咩撚野Mytv super版 笑撚死人咩 弱智學人睇動漫?

可能睇左一集

哈 睇你都係啲冇咩品味既細路仔
on9當有趣

咪話琴晚睇完囉

陰公
開個po俾人屌何必呢？
個個都知鋼鍊係神作
踩錯界了

想問動畫同漫畫係咪唔同，50集動畫過個係fa? 咁邊個version先值得睇

大哥哥有咩好推介提升品味

你00後？
鋼鍊都未睇過

講出黎有冇笑

睇套比大腦未開發既中小學生睇都要咁執著

既卡通*

我讀緊小學都唔睇la

你睇完鋼鍊先講好冇～乖乖

琴晚睇完

你睇完FA 版再開post 啦

唔好意思，我睇完你嘅post同回應完全唔覺你睇左

細個聽到鍊金鍊人真係好震撼
第一次接觸呢味野
你咁撚大點會明
如果你細個睇過就唔會開呢個po
個陣一句等價交換真係不得了
真理之門簡直係童年既夢魘
啲人造人帶出七宗罪都係細個第一次接觸到
已經好回味，根本翻唔到轉頭

佢應該係連有兩個version都唔知
mytvsuper版 笑鳩死人
仲話怕劇透 都出左十鳩幾年啦 唔通要百幾年後先可以討論劇情？

樓主用Mytv super 咁就知你智商有幾多

明珠台電影post啲戲十鳩幾年都有人屌劇透la
我唔劇透都要比人屌,連登仔真係好難服侍

你自己都寫咗最尾結局大爆炸
一定係睇咗03版啦
另一個版本FA先係原作者創作
睇FA啦

明明人地講晒個結局出嚟 睇晒一定明佢講咩 但你就話以為佢估緊個結局唔劇透

淨係睇左一個版咪唔知囉
你代入下一個啱啱睇完其中一套就思維諗ok?

合成獸個part都已經夠神

fa係召返細佬返黎一齊生活啊嘛
知了

痴線...

點解得ching法國到

乖啦 仲有兩日就開學
汁好書包未

好唔好睇呢啲好個人化架姐
鋼鍊個世界觀都寫比大人，吸引成年觀眾群體
樓主想睇打打殺殺，睇唔明，無咩感覺都好正常

ching不如跟我一齊返學
執同汁都未識分

動物台釣魚
講鋼鍊壞話都算數一數二

火影世界第1

你唔好咁快話佢知啦，等佢繼續扮睇左
我覺得佢連03都冇認真睇

咩台都ok la
成班都唔係動物台走入黎

點解個咁嘅膠post會上左熱門

有冇嬲到爆血管啊李生

唔係咁搞笑下話

skr skr🤙🤙

幫手推到熱門第一

係吹大咗，但呢度唔屌得鋼鍊架，所以就係神作。

貼夠未

嘩，嬲到起錯底 wo，關愛座hunter
好彩幫下人宣傳本書姐

你唔好咁快話佢知啦，等佢繼續扮睇左
我覺得佢都冇認真睇

乜嘢係牙刃我淨係識得刃牙

一時打錯字,莫生氣

講起打呢篇野個陣仲諗住會有人問mud樓主你又識鍊金術咩
原來好多鋼鍊撚文都唔睇踩鋼鍊就屌左先

釣大魚

如果將個標題改做海賊王應該可以做正皮大師

on99

樓主on9㗎
你拎咁耐世紀同宜家啲比
鋼練嘅年代都冇乜幾套動漫你宜家講得出啦屌

自貼以示清白

刀劍咪又係得個頭半季好睇，收收皮先啦

攻殼 阿基拉個啲遲過鋼鍊出

G持樓主

終於有人講出黎

鋼鍊啲角色點會一隻手數得哂
就係呢句都已經負皮你啦

假膠

講得出呢火影就真係收啦
爛尾爛到

名

最緊要個故事結構同主題係好好
好明顯係有個故事大鋼先畫
單係呢點就比起有頭冇尾既熱血漫好睇好多

我幫我推住post先

咁你過得咩係神作

收皮啦拼音狗

「每個角色既行動模式毫無邏輯可言」
有無例子?
「以科幻為背景 但係科學搞到一蹋糊塗」
咩叫以科幻為背景，但科學搞到一塌糊塗，內裡定律一開始就訂明等價交換為定律，而且主線一直都有遵從樣野，邊到一塌糊塗?
科幻，科學幻想原本就包含幻想，你用現代科學去解釋科幻?

語音輸入呀，戇鳩

吹細咗

.....其實都講明係鍊金術
就知道呢個係一個魔法為主科學為輔的世界
仲咩科學搞得一蹋糊塗
搞笑呀？

你係咪以為鍊金術淨係卡通片先會出現-.-?

咁你可唔可以答我先

鋼煉呢D垃圾上神台
反而刀域呢套真神作比兒登仔踩

我講樣好基本嘅野

一套以打鬥為主嘅漫畫（唔洗否認，佢唔係咩哲學漫畫），好應該以打贏敵人去推進劇情，唔係話要全勝，但勝率起碼都要超過一半呀。不過愛德華兄弟除左打兵仔，大多數都係輸，次次都要人幫拖先贏到，咁仲洗乜搵你做主角？

估唔到有人咁渣斗。。。
鋼鍊都睇唔明
呢D有深度有闊度既卡通真係唔岩細路仔睇

其實我覺得
應該先睇03版，去到打第5研究所個3個人（屠夫巴利，殺手兄弟)之後，有時間就照睇埋03版佢，無就係呢個位停，轉去睇fa
03後期全改，前期亦都修改左少少
而fa就飛左啲03出過劇情，重點放哂係修茲死後

大陸狗+假膠+眾人皆醉我獨醒=show blocked user

科幻完全係幻想就係奇幻類la ching
叫得科幻就係base on於科學既幻想
自己有套法則自說其圓到就ok la
照你咁講全部野靠9up就ok,唔洗加返啲野去合理返件事

鋼鍊唔會有主角光環已經好撚好睇
愛德打輸多過贏
仲要由頭到尾都係呢個規則
唔會打破自己定立既玩法，唔似d霸氣 或者修個行就出黎屌打所有人

你叫個cosplayer寫紙仔有幾難呢
你貼隻cos雞出黎點樣證明清白呀？
臭雞從來係唔會清白架
又無波
貼返h漫算啦

「每個角色既行動模式毫無邏輯可言」
有無例子?

科學就係在於動畫內每樣物品既形態改變都係等價，不能多不能少
內裡已經說明過，煉金術的本質係分解再構築，但不能任意改變性質
佢無試過水變成火，亦無試過毛巾變鋼鐵，馬斯丹落雨變廢柴，唔會水入面爆火出來，咁仲唔夠科學?仲只係9up?
佢唯一幻想的只係煉金術的存在及賢者之石的力量
煉金術的規則亦一直遵守等價交換
賢者之石部分的確係幻想居多
但你話科學一塌糊塗明顯唔係

呢套野神在能力限制，
所有都要跟隨等價交換，可以打破界限就要靠腎石
主角唔會有主角嘅天賦技能/厚待，例如寫輪眼，稀有果實能力，無限體力etc, 後期亦唔會憑空變到一野新技能例如霸氣系統，覺醒etc

世界觀，地理觀，能力，全部走唔開已設定嘅框框。無野會為左遷就劇場監粗畫上去 反派唔會無啦啦洗白，都係灌徹自己反派有嘅信念/立場（唯獨金布利呢個人我睇唔透)

打大總統唔硬化-.-

屌你咁多假膠野唔玩係到玩鋼鍊

單機啦你

收皮啦mytv super低級打手
套嘢唔係比弱智睇

鋼鍊應該要成為聖經 日日比連登仔參拜

黎sir真係大膽

知錯了各位信徒唔好罵我了

樓主高質假膠 D回覆笑到我

Fgo+gbf玩家十卜黎蛇‼️

都要班鋼鍊fans肯理我先拍得響隻手掌

你個弱智成日掉垃圾夠on9喇
仲有你都係紅色戀母

個個都睇撚晒㗎啦，乜撚嘢劇透。上VIU免費兩套都有。

好多動漫D小配角都係無咩作為，或者寫寫下就消失左
但鋼鍊連一個北方兵都救左主角師傅一命，成班合成獸大叔個個都有戰功，MARCO一個咁弱既阿叔提供左咁多情報同治療，個豆丁居然係同主角群一齊係地底同父親大人決戰，SCAR阿哥出左場果一陣但重要性極高，修茲同NINA既死一去到結局兩兄弟都仲提住

單單係配角我覺得已經寫得好出色

-.-

好明顯吹大左

班友未睇過刀劍 咪以為肛鋼好神

你咁講更加合理化左格利德既人設
佢係貪婪
佢講過全身硬化唔好睇，所以唔會長開，而且會耗費能量，而且要時間去硬化全身
佢想貪婪外表又貪婪強大，所以局部強化去挑大總統
點知大總統的最強之眼捉準機會秒左佢
格利德如果一路開全身硬化，你又會話邊來咁多能量，邊來咁多碳，而且唔符合人設
佢唔全開，大意被人搞掂，又話佢唔合邏輯，咁你覺得點先合邏輯?

駁唔到!

而家唔玩得牙？唔講以為係可蘭經

收嗲啦 鋼練撚都敢惹 你死撚梗

樓主弱智 唔洗理佢
佢係我朋友個表弟黎
佢有少少低智個d唔好講啦 佢讀特殊學校個d都無謂提 不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三 佢老豆老母都好辛苦 要照顧佢 佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮

樓豬過份左

有預感黎明卿已經展開咗一場對抗幹連嘅聖戰。。。。

一即係全 全即係一

大家都是中國人

結論：樓豬弱智

唔係話鋼鍊啲咩
不過啲人都唔知睇過幾多經典動畫，就出黎跟風鳩up

仲有邊個唔合理?
仲有咩原因令你覺科學方面一塌糊塗，一齊討論下

無真心理解過你就收皮啦

圖呢

見ching咁認真,我都無為死撐玩野la
你睇我篇野都知幾多位比人入,換個個標題又可以講第二套
點知個個入黎都唔睇篇野就屌左先

好驚 會唔會死

想要咩圖

起左樓主底了

不要貼這張龜老師會生氣的

03同fa其實都各有各好睇
樓主睇嗰套 03講更多科學性嘅野喎
03背元素表成分出來多過fa
係人造人嗰面講得冇fa咁完善 同埋冇漫畫做source收尾收得太急
鍊成任何嘢都要有同等元素表有嘅嘢
鍊金術師淨係可以將佢分解/架構 等價交換
樓主咁都唔明 叫佢講結局呀分03 fa又1999
又喺度講mytv super 似係樓主無腦 多過套嘢唔make sense

👉🏻👈🏻有jer又要卡哇兒既

弱智睇返h漫啱喇

share一齊睇

射精了 咕咕咕

FA個故事架構完整好撚多 反思位多啲
有兄弟情 又有熱血 反派動機充分而合理
好睇好多
03太過趕收工

做乜撚野

我都覺格利特打輸畀大總統好合理
話晒係第一次見大總統，自己又可以再生又可以硬化，鬼知對面咁勁咩
（後面劇情有話舊格利特唔知有大總統存在）
唔通一見到唔識嘅敵人就開行Turbo咁叫正常咩

大總統不嬲唔合理

咩飛機大炮坦克車 佢拎把刀仔吉下就爆

鋼鍊最撚正係最後雲妮送愛德上火車個到,愛德話要用餘下既人生去等價交抆雲妮餘下既人生,正撚到

我都知整體上fa係好睇啲
但係03講多啲科學性嘅嘢都有可取之處
例如單計打格利特嗰度 我覺得03係好睇啲
愛德華醒好多 用更多科學原理打贏格利特
fa就要靠師傅幫

兩套咪又係咁垃圾

姐係睇完博人轉就話火影垃圾咁解

擺明冇睇啦柒頭 返去做功課啦

十分懷疑樓主直頭連兩套都冇睇過

一即全 全即一

睇過即冇睇 冇睇即睇過

屌，原來係mytvsuper打手

blocked
小學未畢業點會睇得明鋼鍊

認真答
佢係少年漫畫類別嘅神作
你可以留意到佢同好多少年冒險漫唔同
唔係用變身、修練、打比賽、接任務去推劇情
而係佈好一個大故事線
再用其他支線一環扣一環
匯聚成流
然後慢慢拆俾讀者睇
嚮呢類少年漫嚟講係相當罕見

求其抽一點嚟講：打鬥設計
你發覺佢係無咩必殺技
反而係類似JoJo咁用能力配合環境、捉敵人心理作戰
但又唔會好似JoJo咁着重寫超能力戰
反而集中心理描寫居多
戰鬥嚮鋼鍊只係推進劇情用
唔係重點
而且角色戰鬥力設定得好好
勁嘅角色如大總統係由頭勁到尾
唔會好似好多少年漫
為咗整死個好勁嘅反派
要個反派突然智商同能力下降
故事入面亦無所謂絕對無敵角色
人人都有弱點或者宿敵會克制到
例如人造人係勁
但好似安比同賴斯黛呢類無遠攻角色
一拉遠距離俾馬期丹點到火
就會俾火焰監生屈死
但馬期丹本身都好多弱點（唔濕得水、近戰弱）
父親大人夠晒強
但都有賀恩漢頂得住佢
呢種寫法好仔細同現實
亦係少年漫中罕見

一套以打鬥為主嘅漫畫（唔洗否認，佢唔係咩哲學漫畫），好應該以打贏敵人去推進劇情，唔係話要全勝，但勝率起碼都要超過一半呀。不過愛德華兄弟除左打兵仔，大多數都係輸，次次都要人幫拖先贏到，咁仲洗乜搵你做主角？

硬哂全身 唔夠敏捷保護唔到同伴

10年前係
依家唔係

條友明顯就假膠引戰，都咁多人認真覆佢

你要同番果陣既動畫比先係神作
你拎新既神作比舊既神作咁實係新既好啲
動畫係會進步架嘛

金布利既角色定位就係似考官
測試其他角色信念/立場夠唔夠堅定
最後佢係fail咗Pride

小學雞睇鋼鍊梗係睇唔到當中貫穿成套作品嘅哲學 就算有人解比你聽都係唔會明 你都係返去睇TBB啲垃圾劇啦

哲乜撚野學丫
明明係魔法世界用d 意義不明既句子包裝下
就呃撚晒d 傻仔啦
等價交換？
10MP 換豪火球都係等價交換呀
呢個世界樣樣野都等價交換呀

所以話你層次唔到就係唔到
就算比你睇哈姆雷特 你會當TBB宮廷鬥爭劇睇
如果比你睇等待果陀 你更加會話佢垃圾
因為你仲係停留係等價交換=練金術呢個咁皮毛嘅地方
唔通我問你真理到底係咩 一即是全 全即是一講緊啲咩你會答到我？而佢呢啲你所謂意義不明嘅句子係唔單單係鍊金術 更加係係角色嘅行為 選擇 劇情推進 好多地方都表現到出嚟 而佢所講嘅七大罪亦唔單單展現係佢地嘅能力 一言一行 甚至死亡嘅場面都充分表達到作品想表達嘅意念
甚至人物價值觀嘅衝突亦有加入哲學世界對聖經創世論嘅討論 但作為一套好嘅作品 佢當然唔會畫公仔畫出腸講比你知 而係透過人物嘅言行表達
但你唔會明 因為你就係咁膚淺 因為你就係咁冇學識 讀多幾年書先啦 毒撚

一即是全 全即是一
正正就係最冇內涵既對白口號
乜都冇講過
UP 完就算
同「阿彌陀佛」差唔多啦

叫d鋼鍊撚 解釋 次次都鬼打牆 話你睇唔明 重睇啦 小學雞返去讀多幾年書先

從來都冇正面回答

夏蟲不可語冰
就算老子莊子嘅哲學都有所謂「道通唯一」你唔明唔等於人地冇講 井底之蛙 同你講多句都哂鳩氣

咁你解釋到句野有咩深層含意未?

高層次到文字解釋唔到 咁你寫出黎做乜9 都唔係比地球人睇架啦

「剩係等價交換呢句已經夠做神作」
明明再之前係呢句
轉頭你就話「你仲係停留係等價交換=練金術呢個咁皮毛嘅地方」
咁即係皮毛定係神作呀？
定係想話皮毛就已經神作咁撚 on9 呀？

至於老子莊子
坊間大把解讀大把分析
但關鋼鍊咩事？
而家講緊鋼鍊既「一即是全 全即是一」
唔係話句野似就可以扮道家
呃下細路就得

將個爛左既鐘
鍊成為一個完整鐘都算啦
可以鍊到佢識郁
即係鍊左d 動能
甚至電能入去
屌，咁樣叫等價交換

仲有
將個石像
鍊到變識郁
可以遙控
又係等價交換
好撚科學呀

想知地殼能量點樣抽出黎用

睇過真理之門就識

重睇啦

無睇過就唔用得?

用得

但佢地唔知點抽出黎

唔駛知
重睇啦

等價交換左D咩用D能量?

唔洗交換 地殼係阿公既

免費比你用

係鋼鍊既世界
「理解到」=「用到」
唔好問點解人類有足夠能量
去抽取到地殼能量
然後又有足夠能量
去將地殼能量轉化成其他能量

因為
夏蟲不可語冰
因為
呢本係哲學漫畫
因為
你要重睇

將一道石牆鍊成門
睇個色唔知係鐵門定係木門呢
不過可能都係石門
因為有d 鋼鍊撚話好科學架嘛
咁點樣鍊到d 顏色上去？
石頭係染料呀？

將石牆鍊成為石像
仲識得郁
又可以遙控一拳精準打到落去個敵人度
一定係科學化既等價交換啦
唔係用假哲學包裝既魔法漫啦

唔係好明白點解要吵等價交換
成本野都係否定緊等價交換呢野
愛德華係旅行個陣都懷疑佢地付出的代價係咪太大
最後雲尼個表白已經否定左等價交換呢樣野
由始至終“等價交換”係鋼鍊都係用來推翻的存在

前面有d on9 仔話「剩係等價交換呢句已經夠做神作」

仲強調︰
內裡已經說明過，煉金術的本質係分解再構築，但不能任意改變性質
佢無試過水變成火，亦無試過毛巾變鋼鐵，馬斯丹落雨變廢柴，唔會水入面爆火出來，咁仲唔夠科學?仲只係9up?

咁即係點呀？
仲係唔係神作呀？

lm

有時真係唔知呢啲係真膠定假膠
定係03年版好強調等價交換我唔記得
最少漫畫牛媽係否定等價交換

一般石頭的的成份包含
SiO2,Al2O3 ,K2O,Na2O,CaO,FeO,Fe2O3,MgO,TiO2,P2O5,MnO
鍊金術為分解元素再重組
黑色的門，我當黑曜石啦
主要成份包括SiO2,MgO, Fe3O4
將石牆分解重組成黑曜石於鋼鍊世界上係可行的
就算變成鐵門，都只係將其中的鐵元素分解出來再重組
鍊金術的存在係現實唔科學就一定架了，你當鍊金術就係一種魔法都無所謂，因為不可否認呢套係漫畫，鍊金術係現實唔存在就已經算魔法
但係，之所以有人話鋼鍊合乎科學，係指接受了鍊金術這一個存在的前題下，於這個世界觀下合科學
所以你將鍊金術理解為一種無力量損耗的轉換過程
將地殼能量轉化成其他能量就變成可行
當然，如果你死要話鍊金術就已經唔科學，所以鍊金術下衍生的一切都唔科學，所以全套野都唔科學，咁你啱

淨係想知點轉換姐...洗唔洗打咁長

因為作者係想講「等價交換」是煉金術的原則，它可以是科學的法則，但是卻不是這世界的原則。
愛德華同艾爾最後諗既10比11，雲尼表白都打破了等價交換...
就係話你聽，科學的原則唔好套落去人生
睇番設定集先啦
由前期彰顯等價交換，認為要得到什麼就必須付出等價的事
到最後明白真理未必是這樣，人生與科學不同，仲唔夠神作?

咁係咪套套鬼片都係神作
靈體與科學不同

鬼知咩
鍊金術係現實唔存在
就係鋼鍊入面最大的bug
話佢科學就係前題唔好質疑鍊金術呢個僅存在於漫畫的存在
你想知點轉換咪即係問現實世界鍊金術點用

乜撚
斷章取義到呢個地步
咁為駁而駁無咩意義

鋼鍊背景設定在鍊金術相當發達的世界，以科學為根底，追尋真理
一個信奉等價交換的世界，主角曾經信奉到認為等價交換可以套落到人生之中，到最終打破了這一個想法，現實世界自己遇到的事，自己的人生不可以套用於法則之中

咁而家係咪套套鬼片的背景都係全世界鬼神之說發展發達，以鬼神為根底，再發展一套原則，角色信奉原則甚至套用到人生之中，最後再打破?

火影都係同鋼鍊同級既神作

所以呢

仲嘈緊
樓豬都係假膠釣下魚姐
唔洗咁勞氣

你咁講水應該可以變成火wo
可以元素重組，拆開H2O咪可以放火lo
點解落雨上校會無能

套套都神作

咁所以呢

大..哥..哥...

會唔會顯得有啲廉價

請你教我點樣拆開就放火
h2 同 o2會自動起火架?
佢既手套鍊成陣只可以分裂水分子同調整節空氣濃度，強化火焰，但無法製造火焰
火花係因為手套用料特殊，磨擦就有火花
但落雨就擦唔到火花，所以落雨變無能
但設定上，如果佢有火機或者火柴，總之有火花，佢就可以用鍊金術強化火焰
不如睇番設定集先質疑啦你
呢個已經係無人會質疑既簡單問題

即係有其他神作，鋼鍊就唔可以係
神作有限定數量

套套都咁神
咁又有咩咁突出到要叫神作牙 低b仔

樓主智商得低等合成獸LV 唔好怪佢

鋼鍊撚既質素

你上漫畫網，超過幾千套甚至過萬套作品，你識幾多?一半?十分一都未必有，每年日本幾多新漫畫出版，過百，但你都未必睇過，你直頭唔知佢地既名

咁多作品，得部分可以做到街知巷聞，百分之五都唔知夠唔夠，鋼煉就係其中一套火紅全球的

你用神作同神作比，每人有唔同意見，某神作比某神作強，正常

然後你無視佢比整體其他大部分作品神，就否定佢神，你on9少陣啦弱智

就算神作係指所有作品既百分之五，鋼鍊都入硬啦

定你可以舉出超過百分之五總數量既「神作」出來

再者，火影都有人話佢拖戲非神作啦，你點瘸邊套先係多餘個套

樓主你條撚樣又幾風趣喎屌

你自己講人生與科學不同，就神作
依家又話要整體比 笑撚死人咩

乜撚野呀
你閱讀理解幾年級水準呀
駁唔到就收皮啦
為駁而駁好撚廢呀

鋼鍊撚既質素同幣少差唔多
從來都冇答個問題

你自己拎鬼片出來講已經九唔搭八
根住自己提火影
係你話神作太多會廉價
我答你，神作已經算少
因為咁多漫畫，得幾十部可以街知巷聞
你又講番一開始個到

不如你答番我
你數唔數到一堆「神出」出來證明太多神作廉價左先啦
你答唔到又話人無答你
你數到就叫答左我了

根據你講既人生與科學不同，就神作
咪講左套套都係神作啦
點數比你

你要駁咪話自己頭先講錯左,唔係想咁既意思咪得
要計埋其他方面先啱
係到起哂鋼亂咁屌

又話套野係講等價交換
之後又搬龍門話其實最尾都講左 等價交換唔係必然

你數啦 我真心想知你數到幾多套有帶出呢一點 唔好話太多數唔哂，咁多，你數10套夠了

仲有，我個段全段係
就係話你聽，科學的原則唔好套落去人生
睇番設定集先啦
由前期彰顯等價交換，認為要得到什麼就必須付出等價的事
到最後明白真理未必是這樣，人生與科學不同，仲唔夠神作?

係整個表達

中間亦打左呢段

鋼鍊背景設定在鍊金術相當發達的世界，以科學為根底，追尋真理
一個信奉等價交換的世界，主角曾經信奉到認為等價交換可以套落到人生之中，到最終打破了這一個想法，現實世界自己遇到的事，自己的人生不可以套用於法則之中

係整個表達呀

唔係科學不等於人生就神作，從來我無打過一句，科學不等於人生就等於神作
你自己斷章取義，閱讀理解廢就屌人

然後呢?問題係?

得啦得啦 細佬我讀書少唔撚識字
鋼鍊撚個個中文系博士畢業

然後呢?
咁點牙?
跟住呢?

然後我覺得鋼鍊撚非常on9

即係唔夠駁就人生攻擊
咁一開始就唔好亂入啦

你copy段野證明你自己錯

你都無駁過 講完淨係識然後呢 問題呢

連人地條問題都get唔到唔好吠la

跟住呢?然後呢?

法國啲鋼鍊撚思考模式同常人唔同
完全溝通唔到

問題就係，點解你要證明自己錯?因為你唔識駁?
好明確的問題了

諗起係youtube睇條片見到 條友問點解艾爾得套甲都可以發聲 跟住樓下成堆人就發晒茅屌鳩條友

因為有鍊金術,所以係好科學
鋼鍊撚唔會話你知點解

其實我唔鍾意鋼鍊
純粹見你地為駁而駁所以入來玩下

錯，呢個係bug
係你一路唔講，偏要揀有得駁既來為駁而駁

你咪為駁而駁囉 話係神作吹大左又唔like搬撚晒龍門 家陣柒左又話唔like

除左為駁而駁仲有冇第句

屌又搬龍門 點駁牙

咁你可唔可以否定佢係神作?
你數得出有幾多套動漫比佢更好，有更完整道理意義表達，故事編劇
唔好提火影個堆熱門漫

鍊金術本身依個最初設定點樣係bug啊柒頭皮 你識唔識字架

然後呢，問題係?

又黎

乜撚野呀?
我有反駁過鍊金術呢個設定咩?

你可唔可以證明到耶和華係唔存在
你證明唔到,所以佢係存在

樓主一係假膠,一係真係on9

鬼知咩!

然後呢 問題呢 樓主係假膠同樓主係on9又有咩問題

錯例子啦你
耶撚係證明唔到神存在，先質你反證唔到就唔好嘈
而家係一堆原因證明鋼鍊係神作，世界觀，劇情，人物刻畫，道理都超越大部分作品
而家係你無反證就盲反

屌閪
原來啲神作廚睇動畫漫畫唔撚睇畫架

無問題
呢個無問題亦無然後

然後呢 問題呢

你無神論者?

你唔好同我講你信神。。。
神存唔存在呢個話題，我放棄討論

點解你係都要逼人相信神作係存在?

我問你係咪無神論者咋wor 你反問我又做乜9呢?

你係假設緊神作唔存在，定鋼鍊非神作

我信達貢係咪可以鍊成自己做深潛者?

唔信神又點樣有神作? 嘗試用緊鋼鍊撚d on9邏輯同你地溝通

好那戇鳩
係咁用啲現實理論套入落套漫畫度
然後話個漫畫錯 唔make sense

BONES係咪即係天國
入江泰浩係耶和華
荒川弘係外神
鋼鍊即係伊甸園

吓 ching係咪倒轉左黎講= =
係啲鋼鍊撚要用啲現實理論套入落套漫畫度
然後話個漫畫好啱 完全make sense
之後又搬龍門話其實等價交換係錯的

走啦ching，我block撚左呢兩條弱智了
玩撚左咁耐，駁唔到就開始派膠
同耶撚一樣煩

你贏了好叻叻豬

你扭曲事實 駁唔到既野就當睇唔到 無問題 係人地問題 你似係耶撚多d wor 同埋我相信你係有神論者咁囉

點算依家冇人幫手推到keep住熱門頭版

睇波好過啦 足球上帝又入波 又證明左依個世界係有神啦

等價交換用喺鍊金術到都係作者諗出嚟㗎喇
佢鍾意作成點咪作成點 有咩唔make sense
你不如話火影有查克拉唔make sense
海賊王有能力果實唔make sense
一拳超人 淨係100下掌上壓100下sit up就咁勁 唔make sense
你包拗頸嚟講根本冇一套漫畫係make sense

ching 我係講緊話
鋼鍊fans話套野好make sense
唔係我話套野好唔make sense

查克拉有咩唔make sense
海賊王有果實 又點唔make sense
佢地都會有用完既一刻 都要進食 休息黎補充能量
你無學過能量守恆定律?

你完全錯左focus
你講果d 根本就係另一類野
鋼鍊神唔係神在有咩突破性既故事設定
鍊金術世界只係作為一個背景
去道出親情愛情友情
宗教倫理政治戰爭種族代價等等
包含既野全面得黎所有部分都描寫得好到位
唔會太長太沉或者太過刻意
劇情推進節奏唔會太快亦唔會太慢
故事首尾乎應，整部作品長度岩岩好
冇拖長黎做到爛尾
作者係漫畫第一部第一回作者的話已經講左
鍊金術係無厘頭

鍊金術係襯托，背後講既野先係主要
(雖然話係無厘頭但都有好多現實世界reference
鍊金術本身，賢者之石，內戰，七宗罪等等）

當有動畫同漫畫揀時，我會睇漫畫。
動畫因為製作上好多原因 ，會例如一個背景音樂製作得唔夠細緻、timing唔靚，搞到忽略咗好多其實要get到嘅嘢同重點/接合點，或冇咗個氣氛、神髓。

明明樓主講得啱，做咩咁多負皮-.-

你知唔知咩叫反問句

成套嘢由開頭就埋故事線呢講國家嘅陰謀

用國土鍊成陣整賢者之石呢無視陣等價交換

之後賀恩漢加埋逆轉連成陣

個反轉根本唔係普通打打殺殺

開始就係一個大伏筆

漫畫=FA=原著

你當03版係另一個版本啦
後期故事發展同人設完全唔一樣

03版又未去到話鳩
不過一般講「神作」講既係原著FA

唔想同小學雞解釋

代入唔到咁低智商嘅思維 sorry

仲要買黎睇，真係戇鳩無極限

嘈黎冇意思，樓主喱d click bait 黎姐 認真嘈交都改變唔到人既意見

假膠黎講樓主都算肉酸

讀過下哲學會覺得更神

差啲係公司笑出聲

至少釣到千幾個戇鳩仔出黎

=千幾個人都覺得你戇鳩

法國啲鋼鍊撚多數都自命不凡
就好似覺得自己睇完太宰治個人會深度成熟左
成日拎人格失格啲句子出黎賣弄自己既學識

你話點就點好啦
至少呢個post大把傻鳩唔識分假唔假膠
係咁幫我推post

神又唔算神作
當年嚟講都算係高質嘅動漫
可能樓主依家睇返覺得對比依家嘅動漫冇咩特別
但當年嚟講不論係FA同第一版
都係冇對手

黎明你都係番去深圳啦

比人吹爆左 成地精

睇下卡通以為自己真係學到嘢

呢套野幾多年前 我小學個陣就睇過
依家大學都讀撚完

其實樓主都係釣下魚
諗都諗到佢將同一個思維放落其他漫畫到一樣用得
有咩好反駁
就算你係承認左樓主講既野
但現實上根本動搖唔到鋼鍊係漫畫界既地位

總結：根本佢想撚9人

<大劍> 神作

幾好睇的

咁石像變到識郁呢？

原來而家唔興玩重睇漫畫
而係玩到要重睇設定集

其實由第一集開始
可以將石像練到識郁
就知等價交換係 on9
原來成套漫畫就係睇作者打稻草人
然後仲有人覺得句廢話係神作

你話點就點啦

我直頭大聲笑左出黎

又睇設定集

其實只要吹到可以拆原子
咁咪乜都可以鍊囉
咩「絕不會將水鍊成火」就唔駛拎出黎獻醜
睇住d fans 死撐真係一種享受

唔記得block埋呢條on9
都奇怪點解仲有提醒彈出來
你要批評一套作品，但唔去睇設定
但自己淨睇作品又唔明又亂吠

block撚埋，唔想再覆弱智

明叔又釣魚

成個post出現最撚戇鳩既一定係喊出來會然,仲弱智過樓主
係咁用啲小學雞對答,搬籠門搬到駁唔到,話要扑柒等以為自己贏左

作者 set 個設定「等價交換」
d fans 係咁吹奏話好神
好科學，好哲學

然後俾人踢爆個設定內部矛盾
第一集就柒左 （石像會郁）
就話其實作者係反對呢個設定
d fans 又吹奏話好神
好科學，好哲學

今鋪鋼鍊或成最大贏家
唔好叫鋼鍊喇
叫贏鍊啦

HI

班鋼鍊撚成日洗版式討論嘈住哂，今次我撐黎明

千雷勁

傾咩鋼鍊，傾下來自深圳好過啦

想點傾

鋼鍊撚睇得十幾廿套卡通當自己係達人，日日吹奏嘈住哂，今次屌爆佢就啱啦

你出去開過個post,我入黎撐場
我呢個post拎黎搞笑用

淨係睇完第一季，邊到有中字漫畫睇

唔啦，君子不立危牆之下，我翻繁中台圍爐算

新個幾集仲未有

點解漫畫人冇

大陸有人買左版權/禁左掛

第一 等價交換所講嘅唔單單係鍊金術 而係反映係每一個角色嘅選擇 作者將自己對呢一句嘅觀點透過角色行動 劇情去表達出嚟 所以我先話你淨係睇到等價交換=鍊金術係皮毛 係小學生都睇得明嘅道理 但當然呢套作品神嘅地方唔止呢樣
第二 一即是全 全即是一係可以係作品好多地方表現到出嚟
低層次：一係人 全係星球 每個人都有自己嘅真理之門 而星球都有自己嘅真理之門 但門後嘅真理係相同
高少少：透高炎把口講出嚟「上級嘅人保護下級嘅人，下級嘅人保護再下級嘅人」換句話講係每一個「一」都比「全」所保護 概念上即為一體 呢一點係作者對現今社會應該點樣體現呢句說話嘅觀點
再宏觀睇：作品兩大價值觀對抗
個人的永生 vs 族群的不朽
而一即是全 全即是一 即作者對此命題嘅觀點 個人即族群 族群即個人 到最後眾多嘅「一」團結打敗「全」亦即如此 而呢一個命題正正係聖經創世論所提出嘅 多年嚟都有好多哲學嘅辯論 而你亦可以將「一即是全」喻為父親大人 而「全即是一」喻為對立嘅賀恩漢去睇 兩者就係代表住上述嘅兩大價值
最後就係想屌鳩你周樓豬呢兩條垃圾小學雞 你地讀書少 睇唔明唔緊要 但你睇唔明唔代表作品唔係神作 鋼鍊作為一套娛樂向嘅動漫 當中對哲學命題嘅探討 無論深度同闊度都係冇作者可以比擬到 人地被稱為神作唔係咁簡單
你呢啲垃圾咁多時間上child登係到鳩叫自己睇唔明呀 垃圾呀 不如讀多啲書啦 你睇返自己啲留言 全部都好明顯係出自一個冇文化 冇修養嘅垃圾人把口 你老母見到真係會話生嚿叉燒好過生你條撚屌嘴喇

鋼鍊既廢在於講廢話
作者先話
1+1=2 係數學既法則
亦係世界既法則

去到大結局就話
其實生活都唔一定係咁
一滴水加一滴水
可以係一大滴水

嘩，神作呀，數學呀
讀過下哲學就知佢幾咁神呀

鋼鍊撚:你睇唔明,你駁唔到,你係垃圾冇文化

我黎sir中意牙朗
我黎sir想學c ball

係泰國比人拉左個個？

屌你老味唔講仲以為鋼鍊琴日先大結局.
大佬啊 套野10年前 想睇既已經睇過啦
以你個智商跟本睇唔掂鋼鍊, 返返去睇多拉A夢啦

雞姦人個個

即係2個作者?
一套好 一套差?

認真話鋼鍊唔好睇既人有冇其他好睇過鋼鍊既漫畫介紹下
好耐無睇過漫畫

一套漫畫未出完個陣出既動畫,咁後面啲劇情咪動畫原創
一套完左漫畫再出,咁後面啲劇情咪跟返原著

火之鳥應該啱深度撚睇

套垃圾執7左佢，d字仲多過小說，分鏡差，又玩不死

一套可以被稱為神作嘅卡通應具備良好嘅劇情渲染力同衝擊性。

設定厚就好睇不如去睇境界上的地平線同魔禁？厚到成本字典咁你睇埋我嗰份。係一套卡通入面講設定真係令人怡笑大方，更何況鋼鍊嘅設定根本唔突出，只係一般貨色

話鋼鍊係神作嘅不外乎吹奏其伏線、邏輯或者故事技巧，標準低到咁，而且一大堆作品係呢方面都比鋼鍊優秀好睇：SG、MADOKA之類等等。

卡通又冇研究，淨係識鋼鍊，有少少好睇就將套嘢講完又講，成班錄音機。唔好話卡通啦吹奏嘅人都唔知有冇完整咁睇超過二十本世界名著

如果話鋼鍊係好睇嘅卡通漫畫、良作之類根本冇人反對，因為確實有其優勝於市埸之處，但話係神作根本係過譽，良作就差唔多

或者睇暗殺教室

「一即是全 全即是一」
從句式係講緊
一 = 全
你就自己扭到係
一 vs 全
或前句 vs 後句

成段廢話個基礎都錯
乜撚野價值觀對決
又乜撚野全保護一
自己老屈作者
夾硬賦予意義
屌你老母笑撚死我

你讀咁多書
不妨讀多兩樣：
1. 標點符號之日常應用
2. 過度詮釋或不當詮釋之危險

咁呢個都係作者既用意之一
由最開頭既鍊金術由物質層面
到後期既非物質層面
佢自己其實想明顯去推翻呢樣野
物質以外既野 唔能夠用等價交換去衡量
最大例子佢講緊既係真理之門
門拎走既野每個人都唔同
個價值係取決於個人想要既野
視力 子宮 左腳 身體 個價值係物質上一定唔會相同
但點解真理要咁樣去拎走佢地
因為呢幾樣野係佢地最想要 對佢地每個人價值最高既野 係呢個層面上 其實佢都反駁緊物質上既等價交換 講緊人類係唔能夠用呢個法則去衡量
所以先會有人分03同fa 版本話係兩套作品黎
03就算去到最後 佢都係要依照自己第1集所講既等價交換 冇ban過呢樣野
反而fa 作者自己去到劇情既中段已經ban 緊呢樣野

完全同意
我本身都ok 套鋼鍊
但d fans 太撚弱智
哲學？邊撚度學？

其實您唔識，就唔代表無嘅。

(๑¯ิε ¯ิ๑)
(っค้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้้c )

咁「淨係等價交換呢句野已經神作」
仲成唔成立？

老夫子仲哲學過佢啦
耐人尋味喎
你唔識，唔代表冇
老夫子屌打鋼鍊

睇下卡通扮哂deep，班鋼鍊撚哲學個哲字都唔知有冇，日日係度鳩埋哂啲廢嘢懶名言，話唔定連康德、柏拉圖啲書都未睇過

法國海賊王呢套野 完全名大於實

你做乜撚姐

都話你睇唔明架啦 胸無半點墨 講野0論證0論據 廢鳩 唔好出嚟柒喇

咁你都唔明?

乜您弱智到咁。
首先，我話有同無，係客觀事實，好同唔好，係主觀評價。
有，不等於好。無，不能於一定唔好。咁都分唔到，您係咪讀特殊學校？

你唔知自己寫左
一 vs 全 呀？

冇撚得救

咁老夫子有冇哲學？

所有野都有哲學概念，而鋼鍊係以哲學做軸心而創作。
老夫子就唔係。
好抱歉，我無接受過特殊教育訓練，可以您未必會明我講咩，就先向您道歉好了。

唔駛睇咁深
睇下d 雞精書都好丫
見佢地打一大段垃圾出黎
仲自我感覺良好
超尷尬

老夫子有哲學架
你唔識
唔代表冇
其實本本漫畫都有哲學
鋼鍊只係其中一本
冇咩神唔神作

你睇清楚啲啦 個命題係VS但作者立場係咩呀？ 冇腦弱智撚 你基本閱讀能力都冇？除左電少少文字遊戲你自己又提唔提出到套作品點唔好呀？除左你自己睇唔明之外？撚屌嘴你根本完全唔撚識 又冇知識 又冇文化 可悲 討論淨係識話 你點點點講錯 但同時間毫無理據去支撐自己嘅觀點 衰撚過小學雞 你要攞尾彩就攞啦 人人一睇就知你柒 仲要死雞撐飯蓋 摺啦 小學雞

我諗黎明本身真係係釣下魚鳩噏，點知差啲畀班傻鳩激親

吓
其實我本身覺得係到討論神唔神作都已經好on9
個個人睇既方式同領悟都唔同 係到用自己既觀後感ban人地個觀後感 咁樣互屌
套野真係完撚左50年都仲有得屌
最簡單咁講我心中神作係犬夜叉
我咁講一定好多人ban我 跟住開始挑骨頭咁挑
但最後問返一句點先叫做神作？跟住就可以有100個標準

咁個位巴打覺得呢樣野神咁咪神 因為等價交換作者自己由最開頭講既意思到最後講緊既意思都已經唔同
有人覺得佢講廢話 有人就覺得個意義好大 都係睇你自己點睇等價交換呢樣野姐

你自己解唔通
就惱羞成怒呀？

吓？
咁你搭咩嘴？

屌，你唔劇透邊有人知你睇邊個版

其實許冠傑一早就唱
家陣惡搵食 邊有半斤八兩咁理想 (吹漲)

果然係歌神
幾十年前
一句歌詞就總結左鋼鍊
好神呀
好哲學呀

其實鋼鍊神在 係喺最好睇嘅時候識得完結
唔似得其他漫畫 一係拖長嚟做呃飯食 一係就瘋狂續集

...

即係動畫原創唔=作者?
咁個動畫原創可以亂咁出?
作者賣左版權比佢?
利申 唔識

吓
論壇唔比人搭嘴咁惡
唔講以為個場你睇

吓
觀點與角度啫

吓
咁我搭嘴比唔比？

吓
比唔比都係觀點與角度啫

不如黎叔開個SD post，可能釣到更多魚

睇邊套啦
有啲作者揸fit要求點作落去
有啲就作者放手比動畫組作
鋼鍊係邊種我就冇深究過

邊套sd

吓
咁我搭嘴姐係比唔比？

咁有巴打覺得比咪比 唔比咪唔比 因為比唔比由最開頭講既意思到最後講緊既意思都已經唔同
有人覺得你講廢話 有人就覺得個意義好大 都係睇你自己點睇比唔比呢樣野姐

痴撚線 嘈到哲學層面
睇哲學嘢就睇哲學書 咪鬼睇漫畫啦

咁樓上個D話FA同03好大分別
咁應該係個作者ON99放手比左動畫組去作

係on9 fans 吹奏話鋼鍊好哲學所以好神
先會俾人屌
冇事冇幹自己縮係房打飛機
有撚人理

灌籃高手/男兒當入樽/slam dunk

咁其實我都問緊巴打你比唔比 因為比唔比呢樣樣我唔係問緊我自己 而加問緊巴打你 所以巴打係唔需要問返我既 我係問緊巴打係個人既立場同意件

我意見都只係觀點與角度
有咩好嘈？

咁唔知巴打你既觀點同角度係點樣呢
唔係嘈
問下你姐

幾中二井上雄彥 不了

我角度係問緊
咁「淨係等價交換呢句野已經神作」
仲成唔成立？

我既角度都答左你
對個位巴打黎講係成立

咁係我既角度
你既角度係唔成立

係
所以係我既角度
討論呢樣嘢同ban人呢樣野根本冇意思
所以先講左用自己觀後感ban 人地個觀後感係幾on9

但從你既角度好冇意思
然後又要打咁大段野去搭嘴
係我既角度係幾on9
所以問你做乜鳩

釣魚姐

藍波撚自己行埋一邊玩玩具

其實見平時咁少人叫奏slam dunk應該都冇鋼鍊咁多魚

但從你既角度係冇問我做乜鳩
然後我打咁大段野都係答緊你
以自己角度ban 人地既角度
只會好似我同你而加咁可以挽足幾post
所以只係睇下邊個挽厭左唔得閒 邊個唔覆先

戴定頭盔先 嗰條on9 fans 不代表全鋼鍊fans立場

我第一句就問你
咁你搭咩嘴

明明一句「觀點與角度啫」
就講晒你堆廢話

我第n句都答左你
搭嘴係覆緊你自己既觀後感ban人觀後感係冇意思
你話我既說話係廢話都好
咁你地真係做緊我講既廢話

入嚟前以為有咩高見

再睇埋之前堆留言
樓主連正常句子都理解唔到
笑到痴線 屌佢

連登太多細蚊仔，係舊登講比啲口水浸死都似

朕知道了
平身

D x之鍊金術師 十隻手指數得哂

其實我覺得個個人有自己嘅喜好，你覺得唔係神作咪唔係囉，不過你要諗嘅係點解自己咁唔同，同大部分人唔同觀點囉～你可以覺得自己與眾不同，思想獨特，好清高嘅～

有人話陳柏宇，張敬軒唱歌好好聽，甚至有人話坤哥好掂，但係我依家都唔覺有人到到古巨基，陳奕迅，容祖兒嘅高度。
究竟係應家啲人唱歌冇咁好聽，定係香港人嘅口味變左，歌手要迎合依家嘅香港人。

你唔覺咪唔覺囉
開咩 post 啫

姐係講吓自己觀點睇吓有冇人認同唔得嘅？

你可以覺得自己與眾不同，思想獨特，好清高嘅～

其實追下post 你會發現個位巴打比較特別d
佢覆你既野唔洗咁認真架
因為佢都係想撩下人 等人嬲嬲地咁
認真就輸了個隻呢

咁你仲同佢講野

9唔搭8
我就係想知自己係唔係小眾先開po
咁都唔明就

返工冇野做 好悶

樓主都係一樣啦
做咩啫你

鋼鍊係神作

講經
樓主講到巨人又吹大 鋼鍊又吹大 不如講兩本岩你標準嘅出嚟講下有幾好睇

其實我覺得個個人有自己嘅喜好，你覺得係神作咪係囉，不過你要諗嘅係點解自己咁唔同，同大部分人唔同觀點囉～你可以覺得自己與眾不同，思想獨特，好清高嘅～

有講過巨人咩

我比較喜歡攻殻機動隊同火之鳥

我冇話佢開po唔得喎，閱讀障礙

我幾時有話你「話佢開po唔得」？
閱讀癌

依加興老屈

傻豬黎嘅～我都冇話你話我「話佢開po唔得」

啲人話樓主老母個塊閪係名器 是咪吹大左?

朕知道了

依個po究竟可以撚幾耐

JOJO

最低水準既留言 影衰鋼迷子